<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"> <id>https://elmedicotraslaverdad.github.io/</id><title>El médico tras la verdad</title><subtitle>La medicina es una disciplina en la que los contenidos científicos se deben despachar con una buena dosis de sentido común, y en la que nunca se debe perder de vista que el destinatario de las prestaciones es un ser humano. En el ámbito de la ciencia se han vivido no pocas transformaciones, algunas de ellas esenciales en los últimos decenios, de manera que ahora más que nunca cuesta distinguir el grano de la paja. Esta sensación de vivir a golpe de modas genera inestabilidad o incertidumbre, sobre todo en la relación médico-paciente. Al médico la sociedad le exige que se ajuste a la legalidad, pero el paciente además le pide que le trate con humanidad. En este cuaderno de bitácora se esboza un intento de lo difícil, a la vez que divertido, que puede llegar a ser congeniar tantos intereses. Lo que usted sea capaz de leer entre líneas, dependerá de su ingenio. Que lo disfrute.</subtitle> <updated>2022-02-03T23:13:30+01:00</updated> <author> <name>Dr. Luis Miguel Benito de Benito</name> <uri>https://elmedicotraslaverdad.github.io/</uri> </author><link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://elmedicotraslaverdad.github.io/feed.xml"/><link rel="alternate" type="text/html" hreflang="es" href="https://elmedicotraslaverdad.github.io/"/> <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.1">Jekyll</generator> <rights> © 2022 Dr. Luis Miguel Benito de Benito </rights> <icon>/assets/img/favicons/favicon.ico</icon> <logo>/assets/img/favicons/favicon-96x96.png</logo> <entry><title>Vacunas porque sí</title><link href="https://elmedicotraslaverdad.github.io/posts/vacunas-porque-si/" rel="alternate" type="text/html" title="Vacunas porque sí" /><published>2021-04-09T00:00:00+02:00</published> <updated>2022-02-01T17:32:38+01:00</updated> <id>https://elmedicotraslaverdad.github.io/posts/vacunas-porque-si/</id> <content src="https://elmedicotraslaverdad.github.io/posts/vacunas-porque-si/" /> <author> <name>doc</name> </author> <summary> En las últimas semanas la opinión pública ha estado repartiendo noticias para dar de comer a los ciudadanos de la polémica. La vacuna, una palabra de connotación amistosa y agradable, socialmente bien aceptada (como un billete de 50 euros que gusta a todo el mundo) está en boca de todos, acaso porque los medios de comunicación no dejan de manosearla. Ahora dicen que la pongo, ahora la suspendo ... </summary> </entry> <entry><title>La cuestión está en la calle</title><link href="https://elmedicotraslaverdad.github.io/posts/la-cuestion-esta-en-la-calle/" rel="alternate" type="text/html" title="La cuestión está en la calle" /><published>2021-04-03T00:00:00+02:00</published> <updated>2021-04-03T00:00:00+02:00</updated> <id>https://elmedicotraslaverdad.github.io/posts/la-cuestion-esta-en-la-calle/</id> <content src="https://elmedicotraslaverdad.github.io/posts/la-cuestion-esta-en-la-calle/" /> <author> <name>doc</name> </author> <summary> Algunos hablan de revuelta social. No sé si es cuestión de revuelta pero no me cabe duda de que el problema es social. Hace días alertábamos de la censura en los medios de comunicación en manos de quienes quieren que solo se den unas noticias pero no otras, de mostrar exclusivamente una realidad, la que les interesa para seguir sembrando miedo. El problema más severo para la salud de los ciudad... </summary> </entry> <entry><title>Cualquiera que no sea médico...</title><link href="https://elmedicotraslaverdad.github.io/posts/cualquiera-que-no-sea-medico/" rel="alternate" type="text/html" title="Cualquiera que no sea médico..." /><published>2021-03-28T00:00:00+01:00</published> <updated>2021-03-28T00:00:00+01:00</updated> <id>https://elmedicotraslaverdad.github.io/posts/cualquiera-que-no-sea-medico/</id> <content src="https://elmedicotraslaverdad.github.io/posts/cualquiera-que-no-sea-medico/" /> <author> <name>doc</name> </author> <summary> Cuando se trata de opinar de fútbol, todos somos entrenadores. Igual que a toro pasado, todos somos Manolete. Y qué decir del ámbito de la medicina, cuántas palabras hemos aprendido este año de la mano de la prensa y los medios de comunicación. La gente habla sin empacho de anticuerpos que se parece a antimateria en el prefijo y las vacunas son tan familiares como la leche y que ambos vienen de... </summary> </entry> <entry><title>Sed de venganza</title><link href="https://elmedicotraslaverdad.github.io/posts/sed-de-venganza/" rel="alternate" type="text/html" title="Sed de venganza" /><published>2021-03-17T00:00:00+01:00</published> <updated>2022-02-01T20:18:03+01:00</updated> <id>https://elmedicotraslaverdad.github.io/posts/sed-de-venganza/</id> <content src="https://elmedicotraslaverdad.github.io/posts/sed-de-venganza/" /> <author> <name>doc</name> </author> <summary> Cuando el mundo empieza a despertar de su opresión, surge el deseo de revancha. Si nos han tenido engañados (una sonrisa para el famoso “emosido engañado”) no faltan quienes claman venganza contra los opresores. Es el sino de la historia pendular. Estamos en un punto de inflexión y con el brotar de la primavera algunos empiezan a cuestionar si las cifras de lo vivido en el último año han sido s... </summary> </entry> <entry><title>El compromiso con la salud</title><link href="https://elmedicotraslaverdad.github.io/posts/el-compromiso-con-la-salud/" rel="alternate" type="text/html" title="El compromiso con la salud" /><published>2021-03-13T00:00:00+01:00</published> <updated>2021-03-13T00:00:00+01:00</updated> <id>https://elmedicotraslaverdad.github.io/posts/el-compromiso-con-la-salud/</id> <content src="https://elmedicotraslaverdad.github.io/posts/el-compromiso-con-la-salud/" /> <author> <name>doc</name> </author> <summary> Hace años debatíamos si un médico debe hablar de política. Me refiero a hablar de política desde su condición de médico, porque se entiende que como persona tiene el mismo derecho que cualquier otro ciudadano. La respuesta estaría condicionada por la consideración de hasta qué punto la actividad política está deteriorando la salud de las personas. El médico comprometido con la salud de sus paci... </summary> </entry> </feed>
